郭文貴：中共將更換人民弊 正往死亡的路上狂奔

美國總統川普於美東時間5日突然在推特上宣佈，2000億美元中國產品的懲罰性關稅稅率將從10%提高到25%，並威脅未來可能再擴大。中國流亡富商郭文貴與前白宮首席策士班農（Steve Bannon）5日直播共同表示，川普此舉意義重大，郭文貴還聲稱，自己掌握內部消息，中國下一步將推動人民幣換版，逼出現金，並開徵房地產稅，而他深信中國共產黨正在「往死亡的路上狂奔」。

曾是川普最倚重軍師之一的班農表示，川普確實自認為與習近平有良好個人關係，但此次他見到的是川普所發過最強硬的1次推文，「很鷹派，很強硬」。班農說，他不知道中國國家主席習近平、中國國家副主席王岐山接下來會如何應對，因為川普沒有留給中國什麼餘地，「他只是砰的一聲！」

郭文貴則表示，川普下定決心向中國施壓，主要與近期在中國發生的2件事情有關，第1是中國為慶祝海軍成立70週年，於4月23日在青島舉行的海上大閱兵，第2是4月25日至27日在北京舉行的中國一帶一路高峰論壇，這2起中國「耀武揚威」的事件讓川普明白，中國擺明就是要與美國作對。郭文貴說：「共產黨正在瘋狂地往作死（指自尋死路）的路上狂奔」。

提及日前落幕的中國一帶一路高峰論壇，郭文貴表示，全球70國的代表出席時像「朝拜」一樣，此外，去現場的美國人隨時都向美國政府匯報，「說就連普廷見了習和王岐山這些人，都是畢恭畢敬」，這場高峰會讓美國政府發覺到「中國根本不需要跟我們合作，他就是想當老大，那就讓他當老大吧！就不要簽這個deal了！」

郭文貴聲稱，根據他來自中國內部的消息，一帶一路的總舵手王岐山日前提出了應對中美貿易談判的11個作戰方針，核心策略就是「拖拖拖」，拖到下半年，認為美國內部就會開始出現問題，屆時再取消談判，然後再談，「我就把你拖沒了，剩200多天川普就沒了」，但中國沒想到，川普的個性非常敏感，「我跟你好，我跟你講義氣，但你要騙了我，我跟你沒完」。

郭文貴說，一帶一路高峰會將是中共垮台的第1個多米諾骨牌，2018年中國的實際GDP成長只有3.5%，而一帶一路倡議對所有國家採取的策略是「用債權換經營權」。郭文貴生動比喻說：「傻子都知道，也就是讓人家先上你家來，借給你一些錢，你家的老婆我先借著睡，你家的鍋我來說了算，你家的飯我先吃，過幾天我再給你（錢），誰相信你這傻話！你來了就不走了！」

郭文貴表示，川普此次向中國施壓是1個歷史性時刻，接下來的變化將更有話題性，「我知道王岐山想啥，我知道共產黨接下來會幹嘛，這不是預測」。郭文貴聲稱，自己掌握的中國內部消息指出，中國正準備推動人民幣換版，「像印度一樣，廢掉現金，很多貪官家裡的錢都廢了，很多貪官存在銀行的代名的錢都沒了」，然後，中國將開徵房地產稅，「很多貪官有的不動產不值錢了，成了累贅，你稅都付不起，你買得起車，你付不起車稅，出不了門！」

郭文貴還說，中共9000萬黨員之中，有99%的人都希望共產黨完蛋，因為這些人知道一帶一路再搞下去連自己的工資都發不出來。他還再度重申，他深信中共將在2020年底之前垮台，「美國政府相信我們和他們說的，絕大多數共產黨和中國人民希望他們滅掉中共，他們越來越相信，他們的壓力會成就（中共）內部的人更多的反彈，然後我們就贏了（指滅共）」。

睇過netflix講Trump以前既歷史
跟過佢做野既人都不約而同指出Trump好撚小氣

如果人地玩鳩佢,佢一定十倍奉還

中國人民銀行官網在上月29日公佈，從今年的8月30日開始，人民幣50元、20元、10元、1元紙幣和1元、5角及1角硬幣將發行2019年版的第5套人民幣圖案，以原先圖案不變的基礎上，提升印刷技術並加強防偽機制。有許多網友便開始玩起「找不同」的遊戲，沒想到竟發現了20元鈔票圖案的小秘密

緊急通知！這些人民幣已停止流通！4月30日前趕緊去兌換！

遼瀋晚報
04-22 22:27
00/10後可能很少有機會

用過全套的第四套人民幣

但50/60/70/80後甚至90後

一定都用過第四套人民幣

↑↑ 第四套人民幣

對於這套承載了幾代人回憶的人民幣

我們不得不說再見了

去年5月1日起

第四套人民幣部分券別退出流通

全面廢除銀紙

加密貨幣，全面全國全民監控

變收藏品，仲保值

金圓券

香港某商人表示：

我覺得商家佬九成九都係小氣燃, 斤斤計較, 有仇必報

RMB 資產

反而咁係商人特色 唔係計到盡好難賺到盡